N: 14.
Weike=Karreda koggokonna kohtus
Sel 8mal September  1879. 
1. Kohto ette tulli Karreda wabbadnaine An Blätter ja kaewas et temma olla kewati 1879. a. wallast wälja läinud ellama, kus agga temmal on Moisa poolt wakkamaad olnud, siis on temma need wakkamaad ärra annud Karreda monamehhe Jürri Pööm kätte, kelle ette An Blätter on piddanud makstud sama 4. R. ja temma sõnniko ette on lubband Jürri Pööm 3. R. ja kolm Lamma nahka 1. R. 70. kop. Jürri Pööm on 7. R. kohhe ärra maksnud ja 1. R. 70 kop. on wõlga jänud, et temmal polle rahha ennam olnud sekord, süggisse 1879. on An Blätter Jürri Pöömi käest sedda wõlga jänud rahha 1. R. 70. kop. küssind, Jürri Pööm olla üttelnud, Rukkis olli sant, ja sõnnikud olli wähhe, minna ei maksa sulle enam keddagi. 
2. Kutsuti Jürri Pööm ette, ja kohhus küssis se ees nimmetud assi, temma ütles rukkis ei olnud mitte nenda kuida meie kaup olli, ja sõnnikud mis temma ütles 5 koormad heino wäljast ostnud ja sõnnikuks teind, agga ma ei sanud muido sõnnikud peale kui piddin ämbrega wankre peale tassima, minna lubbasin temmale 3 R 50. rukki wakkama eest ja 2 R. sõnnik ja 1 R. 70. nahhad. Kohhus sundis neid leppima, agga nemmad ei leppind.  
Peale sedda mõistis walla kohhus 4 R. rukki wakkama ja 2 R. sõnnik ja 1 R. 70 kop. nahad, mis piddi Jürri Pööm wälja maksma, An Blätterille 7. R. olli enne makstud, ja 70 Kop piddi weel maksma, mis ka makstud sai, ja kellega assi otsas olli. 
Peawannema assemik Ado Kitsing
Kõrwamehhe assemik Mart Sklawe
Kõrwamees Willem Silman
Kirjotaja P. Petersonn
